No. 1572-A 續傳燈錄序(載于靈各寺居頂文集及圓菴集)

洪武辛巳冬。朝廷刊大藏經律論將畢。　敕僧錄司。凡宗乘諸書。其切要者。各依宗系編入。(臣)某謹按。吳僧道原。於宋景德間。脩傳燈錄三十卷。真宗特命翰林學士楊億等。裁正而序之。目曰景德傳燈錄。自是禪宗寢盛。相傳得法者益繁衍。仁宗天聖中。則有駙馬都尉李遵勗。著廣燈錄。建中靖國初。則有佛國白禪師。為續燈錄。淳熙十年。淨慈明禪師。纂聯燈會要。嘉泰中。雷菴受禪師。述普燈錄。宋季。靈隱大川濟公。以前五燈為書頗繁。迺會粹成五燈會元。竊謂景德傳燈錄至矣。繼此四燈之錄。寧免得此而遺彼乎。會元為書。其用心固善。然不能尊景德傳燈。為不刊之典。復取而編入之。是為重複矣。今臣幸遇聖明。光贊佛乘。遂忘其僭冐。纂集續傳燈錄。其承傳之序。斷自景德傳燈以後。肇於大鑑下若干世汾陽昭禪師。編聯至若干世某禪師而訖。凡若干世。得人若干。內出機緣語句者若干人。名之曰續傳燈錄。總三十六卷。其採取之書。則用五燈會元。佛祖慧命。僧寶傳。分燈錄。與夫禪門宗派圖諸祖語錄等。集其文則仍其舊。略加取捨。而不敢苟為芟潤。以失其真。其世則專揭大鑒于上。而不敢以五家宗派分裂之。葢五家宗派互相激揚。同出大鑒。故此續錄統而合之。以一其歸也。嗟夫心法無形。匪從人得。貴在默契。而自證悟也。達磨東來。直指心原。不立文字。悟心成佛。則於語言奚以哉。然心法徧一切處。大地山河。艸木瓦礫。莫非自心所現。皆是發機悟門。況語言文字乎。葢無上玅道。雖不可以語言傳。而可以語言見。語言者指心之準的也。故學者每以語言為證悟淺深之侯。是故佛祖雖曰傳無可傳。至於授受之際。鍼芥相投必有機緣語句。與夫印證偈頌。苟取之以垂後世。皆足為啟悟之資。其可廢而不傳乎。是則從上諸師汲汲於傳燈一書者。豈非有補於宗教哉。(臣)某學識庸陋。猥忝掌教。故茲膺命。慄慄靡寧。爰集學徒。採擷羣籍。隨其世系。詮次之至。若機緣語句。無從質正者。尚有待於後之同志。嗣成其書焉。

No. 1572

續傳燈錄總目錄卷上

卷第一
大鑑下第十世
　汝州首山念禪師法嗣一十六人
　　汾陽善昭禪師　葉縣歸省禪師
　　神鼎洪諲禪師　谷隱蘊聰禪師
　　廣慧元璉禪師　三交智嵩禪師
　　鐵佛智嵩禪師　首山懷志禪師
　　仁王處評禪師　智門迥罕禪師
　　鹿門慧昭山主　丞相王隨居士(已上十二人見錄)
　　黃蘗重謐禪師　福聖善瑫禪師
　　南臺契曠禪師　契聰上座(已上四人不錄)
卷第二
大鑑下第十世
　智門祚禪師法嗣三十人
　　雪竇重顯禪師　延慶子榮禪師
　　百丈智映禪師　南華寶緣禪師
　　護國壽禪師　九峰勤禪師
　　雲葢繼鵬禪師　黃龍海禪師
　　彰法澄泗禪師　雲臺省因禪師
　　青山好禪師　慈雲紹詵禪師(已上十二人見錄)
　　芙容文喜禪師　清溪省肇禪師
　　德山僧可禪師　翠峰覺顯禪師
　　百丈月禪師　翠巖奉鸞禪師
　　歸宗省一禪師　廣慧清順禪師
　　天童寶堅禪師　百丈智贇禪師
　　廣教義嵩禪師　蘄陽口詮禪師
　　靈泉曉禪師　長松襲禪師
　　藥山宣禪師　廣福允恭禪師
　　太平清禪師　大龍德宣禪師
　文殊真禪師法嗣一人
　　洞山曉聰禪師(見錄)
　南臺勤禪師法嗣二人
　　高陽法廣禪師　石霜節誠禪師(二人見錄)
　黑水璟禪師法嗣一人
　　黑水義欽禪師(見錄)
　五祖戒禪師法嗣四十人
　　洞山自寶禪師　泐潭懷澄禪師
　　北塔思廣禪師　雲葢智顒禪師
　　翠峰慧顒禪師　四祖端禪師
　　五祖秀禪師　天童懷清禪師
　　白馬辯禪師　水南智昱禪師
　　海會通禪師　義臺子祥禪師
　　十王懷楚禪師　定慧道海禪師
　　雁蕩文吉禪師　洞山妙圓禪師
　　寶嚴叔芝禪師(已上一十七人見錄)
　　西禪文岫禪師　舜峰蒙正禪師
　　海會顯同禪師　功臣慈應圓禪師
　　瑞巖珪禪師　三角幽禪師
　　大明明禪師　五祖昉禪師
　　大愚達禪師　中宮登禪師
　　景德簡禪師　舍利該禪師
　　雲居慶禪師　永安圓禪師
　　十王清禪師　雍熈德興禪師
　　六合修己禪師　德山文燦禪師
　　龍牙遷禪師　梁山了奇禪師
　　隨州報恩和尚　舒州龍門和尚
　　瑞巖圓禪師(已上二十三人無錄)
　福昌善禪師法嗣一十一人
　　上方齊嶽禪師　育王常坦禪師
　　金山瑞新禪師　福昌詢禪師(已上四人見錄)
　　夾山惟俊禪師　德山文捷禪師
　　靈峯顯英禪師　公安智珠禪師
　　四明贇禪師　元封政禪師
　　開聖道如和尚(已上七人無錄)
　乾明信禪師法嗣三人
　　藥山彝肅禪師　西禪垂白禪師(已上二人見錄)
　　保唐無約禪師(無錄)
　福巖雅禪師法嗣四人
　　北禪智賢禪師　衡嶽振禪師(已上二人有錄)
　　衡山了實禪師　國寶李琛殿撰(已上二人無錄)
　開福賢禪師法嗣三人
　　日芳上座(見錄)　大陽文昱禪師
　　雙溪生禪師(已上二人無錄)
　報慈嵩禪師法嗣一人
　　興陽遜禪師(見錄)
　德山遠禪師法嗣八人
　　開先善暹禪師　禾山楚材禪師
　　資聖盛勤禪師　鹿苑圭禪師
　　大中仁辯禪師　菩提桂芳禪師(已上六人見錄)
　　欽山悟勤禪師　王氏山普禪師(已上二人無錄)
　西峯豁禪師法嗣一人
　　南安岩自嚴尊者(見錄)
　廣教志禪師法嗣二人
　　四面山懷清禪師(見錄)　興化友清禪師(無錄)
　雲頂敷禪師法嗣一人
　　樂營將(蜀人無錄)
　石門紹遠禪師法嗣七人
　　清居浩昇禪師　廣濟方禪師
　　雲頂鑑禪師　道吾契詮禪師(已上四人見錄)
　　澧州善來禪師　襄州惠遠禪師
　　隨州崇寶禪師(已上三人無錄)
　梁山觀禪師法嗣五人
　　羅紋德珍山主　藥山利昱禪師
　　梁山巖禪師(已上三人見錄)　雲巖清眺禪師
　　大哥和尚(已上二人無錄)
　德山晏禪師法嗣一人
　　德山智先禪師(見錄)
　北禪感禪師法嗣一人
　　南禪聰禪師(見錄)
　谷隱儼禪師法嗣五人
　　谷隱契崇禪師(見錄)　谷隱法誨禪師
　　開解重慜禪師　鷲嶺懷堅禪師
　　蘄州懷令和尚(已上四人無錄)
　普淨覺禪師法嗣二人
　　張生居士　給事陶轂居士(二人無錄)
　靈澄上座法嗣一人
　　夾山真首座(無錄)
　廣濟通禪師法嗣二人
　　南華智度禪師　九華勤禪師(已上二人無錄)
　乾明穆禪師法嗣一人
　　因勝燈禪師(無錄)
　承天昭禪師法嗣十一人
　　靈泉皓昇禪師　藥山用和禪師
　　夾山省宗禪師　靈泉用淳禪師
　　夾山仁秀禪師　黃龍思卿禪師
　　嘉魚法珍禪師　開福寶賢禪師
　　興教居祐禪師　崇聖志珪禪師
　　彰法悟顯禪師(已上俱無錄)
卷第三
大鑑下第十一世
　汾陽昭禪師法嗣十六人
　　石霜楚圓禪師　琅邪慧覺禪師
　　大愚守芝禪師　石霜法永禪師
　　法華全舉禪師　芭蕉谷泉禪師
　　龍華曉愚禪師　天聖皓泰禪師
　　龍潭智圓禪師　投子圓修禪師
　　太子道一禪師(已上十一人見錄)　乾明了同禪師
　　疎山曉珠禪師　荊南竹園禪師
　　湖州羅漢興禪師　汾陽侍者(立化已上五人無錄)
　葉縣省禪師法嗣八人
　　浮山法遠禪師　寶應法昭禪師
　　大乘慧果禪師(已上三人見錄)　石門守進禪師
　　廣慧懷慶禪師　承天遐猛禪師
　　什邡方水禪師　香巖海仙禪師(已上五人無錄)
卷第四
大鑑下第十一世
　谷隱聰禪師法嗣三十五人
　　金山曇頴禪師　洞庭慧月禪師
　　仗錫修己禪師　大乘德遵禪師
　　竹園法顯禪師　永福延照禪師
　　景清居素禪師　仁壽嗣珍禪師
　　雲門顯欽禪師　永慶光普禪師
　　駙馬李遵勗居士　英公夏竦居士(已上十二人見錄)
　　龍華齊岳禪師　石門守進禪師
　　谷隱可宗禪師　棲隱自然禪師
　　承天辯元禪師　湖州上方新禪師
　　翠峰普禪師　鳳皇了同禪師
　　壽寧慧靈禪師　雲門靈毅禪師
　　安樂通照嚴禪師　襲親圓慧禪師
　　廣教了同禪師　蘇州泗洲秘禪師
　　雙林己禪師　疎山古禪師
　　普明澄禪師　福勝集禪師
　　廣德遠禪師　普照和尚
　　杭州覺圓上座　文康公王曙居士
　　谷隱薛大頭和尚(已上二十三人無錄)
　神鼎諲禪師法嗣十四人
　　開聖寶情山主　妙智光雲禪師(已上二人見錄)
　　夾山子英禪師　潭州龍興禹禪師
　　隨州善光蘭禪師　枕峯清契禪師
　　鰲口政禪師　永康延超禪師
　　德山懷宥禪師　靈芝子政禪師
　　濛陽希譽禪師　龍興慧牧禪師
　　高田法明禪師　靈巖文智和尚(已上十二人無錄)
　廣慧璉禪師法嗣七人
　　華嚴道隆禪師　慧力慧南禪師
　　廣慧德宣禪師　文公楊億居士(已上四人見錄)
　　華嚴明禪師　佛迹雲皎禪師
　　雲臺己親禪師(已上三人無錄)
　梁山巖禪師法嗣一人
　　梁山善冀禪師(見錄)
　道吾詮禪師法嗣一人
　　天平契愚禪師(見錄)
　歸宗柔禪師法嗣九人
　　羅漢行林禪師　天童新禪師
　　功臣覺軻禪師　天童清簡禪師(已上四人見錄)
　　護國法端禪師　雪竇清禪師
　　富樂智靜禪師　古田道成禪師
　　崇聖道珍禪師(已上五人無錄)
　百丈恒禪師法嗣三人
　　西賢澄湜禪師　萬壽德興禪師
　　雲門知永禪師(已上三人見錄)
　撫州崇壽稠禪師法嗣四人
　　雲臺令岑禪師　資國圓進禪師(已上二人見錄)
　　淨土惟素禪師　天童子凝禪師(已上二人無錄)
　雲居錫禪師法嗣四人
　　般若從進禪師　清化志超禪師(已上二人見錄)
　　淨眾先禪師　法濟海蟾禪師(已上二人無錄)
　慈雲謐禪師法嗣一人
　　谷隱法全禪師(無錄)
　石霜誠禪師法嗣一人
　　岳麓珪禪師(無錄)
　羅漢仁禪師法人嗣一人
　　龍潭從曉禪師(無錄)
卷第五
大鑑下第十一世
　洞山曉聰禪師法嗣六人
　　雲居曉舜禪師　大溈懷宥禪師
　　佛日契嵩禪師　太守許式郎中(已上四人見錄)
　　百丈暹禪師　建山堅禪師(已上二人無錄)
　泐潭懷澄禪師法嗣三十三人
　　育王懷璉禪師　靈隱雲知禪師
　　承天惟簡禪師　九峰鑑韶禪師
　　西塔顯殊禪師　崇善用良禪師
　　慧力有文禪師　雪峰象敦禪師
　　雲居守億禪師　洞山永孚禪師
　　令滔首座(已上十人見錄)　壽聚普誗禪師
　　金鵞靜旻禪師　廣慧遇新禪師
　　會初慶誠禪師　清陽忠禪師
　　南泉靖禪師　智者岳禪師
　　靈泉子象禪師　壽聖志明禪師
　　永安智禪師　南蕩利勤禪師
　　衡嶽永恩和尚　蘇州洪澤禪師
　　洪州元亨和尚　明州啟霞和尚
　　天聖道禪師　大溈智明禪師
　　臨安慧和禪師　永安道昇禪師
　　藥山紹新禪師　雙嶺處賢禪師
　　歸宗守輪禪師(已上二十二人無錄)
　洞山自寶禪師法嗣七人
　　洞山清辯禪師(一人見錄)　洞山鑒遷禪師
　　月華海林禪師　月華慶雍禪師
　　南臺文禪師　華光誨禪師
　　長慶慧恩禪師(已上六人無錄)
　北塔思廣禪師法嗣三人
　　玉泉承皓禪師(一人見錄)　永樂德忠禪師
　　北塔從穩禪師(二人無錄)
　雲葢志顒禪師法嗣二人
　　雲居文慶禪師(一人見錄)　栖賢堅禪師(一人無錄)
　翠峰慧顒禪師法嗣二人
　　廣果擇能禪師　德山讓禪師(已上二人無錄)
　四祖端禪師法嗣一人
　　廣明常委禪師(見錄)
　海會通禪師法嗣二人
　　水南文秀禪師　承天和禪師(二人無錄)
　雁蕩文吉禪師法嗣一人
　　淨光為覺禪師(見錄)
　金山瑞新禪師法嗣四人
　　天聖守道禪師(一人見錄)　天聖楚祥禪師
　　極樂用基禪師　上方守能禪師(已上三人無錄)
　上方齊嶽禪師法嗣一人
　　東山順宗禪師(見錄)
　育王常坦禪師法嗣二人
　　育王澄逸禪師　湖山擇賢禪師(已上二人無錄)
　夾山惟俊禪師法嗣一人
　　夾山遵禪師(無錄)
　北禪智賢禪師法嗣七人
　　興化紹銑禪師　法昌倚遇禪師
　　廣因擇要禪師(已上三人見錄)　興化暉禪師
　　北禪順禪師　白兆垂素禪師
　　南嶽子祥禪師(已上四人無錄)
　開先善暹禪師法嗣十三人
　　雲居了元禪師　智海本逸禪師
　　天童元楚禪師　萬杉善爽禪師(已上四人見錄)
　　鵞湖恭禪師　九仙元舜禪師
　　廣慧文湥禪師　開先海淵禪師
　　安國思皎禪師　上方善全禪師
　　法濟善禪師　長慶紹新禪師
　　洞山慧圓禪師(已上九人無錄)
　禾山楚才禪師法嗣五人
　　曹山雄禪師(一人見錄)　北禪昇禪師
　　報恩紹端禪師　薦福守機禪師
　　新豐全湛禪師(已上四人無錄)
　資聖感勤禪師法嗣二人
　　本覺省文禪師　資聖子璋禪師(已上二人無錄)
　欽山悟勤禪師法嗣一人
　　梁山應圓禪師(見錄)
卷第六
大鑑下第十一世
　大陽玄禪師法嗣二十五人
　　投子義青禪師　興陽清剖禪師
　　福嚴審承禪師　羅浮顯如禪師
　　白馬歸喜禪師　大陽慧禪師
　　雲門靈運禪師　雲頂海鵬禪師
　　乾明機聰禪師(已上九人有語見錄)
　　四祖海禪師　資福乘禪師
　　覺城道齊禪師　羅浮遠禪師
　　洞山存禪師　雲門寶印禪師
　　太平慧空禪師　安州延福禪師
　　福嚴賢禪師　承天宗禪師
　　方廣隆禪師　崇勝智聰禪師
　　四祖處仁禪師　大陽祈禪師
　　白馬歸春禪師　晦叔王曙居士(已上十六人不錄)
　雪竇顯禪師法嗣八十四人
　　天衣義懷禪師　稱心省倧禪師
　　承天傳宗禪師　南明日慎禪師
　　投子法宗道者　寶相蘊觀禪師
　　君山顯昇禪師　洞庭慧金典座
　　脩撰曾會居士　報本有蘭禪師
　　長蘆智福禪師　洞山慧圓禪師
　　香積孜禪師　寶慶子環禪師
　　天衣在和禪師　稱心守明禪師
　　鳳棲仲卿禪師　靈巖德初禪師
　　龍興智傳禪師　乾明則禪師
　　乾明知應禪師　雲峰元益首座(已上二十二人見錄)
　　安國琮禪師　永安元楚禪師
　　稱心清演禪師　證聖守環禪師
　　湯院守恩禪師　廣教景先禪師
　　東禪賢禪師　上山德隆禪師
　　化城德遷禪師　廣慧用舒禪師
　　因勝惟政禪師　資福肇禪師
　　白雲德宣禪師　興元道滿禪師
　　承天洞源禪師　鹿苑顯冲禪師
　　薦福知一禪師　嶽林宗善禪師
　　萬壽慧照禪師　海會擇芝禪師
　　妙果自政禪師　疎山淳禪師
　　德山應禪師　君山筠禪師
　　南嶽文政禪師　啟霞志宣禪師
　　羅山蒙禪師　地藏賞禪師
　　真如雅禪師　鳳臺崇禪師
　　藥山恭禪師　西禪罕禪師
　　報恩政禪師　玉池希白禪師
　　寶相歡禪師　雲門毅禪師
　　橫金顯禪師　雲巖元度禪師
　　萬壽德禪師　護國宜謙禪師
　　白雲重郜禪師　淨土義親禪師
　　大覺利真禪師　護國惟德禪師
　　天聖仲華禪師　薦福可禪師
　　翠峰普禪師　天童利章禪師
　　妙果垂則禪師　龍華覺禪師
　　護國德基禪師　報恩宗祕禪師
　　建福可槩禪師　西方岫禪師
　　雪竇省宗禪師　大乘曉禪師
　　啟霞崇梵禪師　仗錫懷秀禪師
　　報恩道能禪師　白衣宗朴禪師
　　白衣智華禪師　水陸瑞雲禪師(已上六十二人無錄)
　百丈寶月智映禪師法嗣二人
　　惠因懷祥禪師　惠因義寧禪師(已上二人見錄)
　南華寶緣禪師法嗣一十四人
　　興化延慶禪師　寶壽行德禪師
　　白虎守昇禪師　佛陀崇欽禪師
　　延祥法迎禪師　舜峰惠寶禪師(已上六人見錄)
　　甘露自緣禪師　永泰宗寶禪師
　　雙峰法崇禪師　寶林海月禪師
　　羅漢清顯禪師　清銼智靜禪師
　　翁山文白禪師　延壽法牟禪師(已上八人無錄)
　雲葢繼鵬禪師法嗣四人
　　報恩譚禪師(一人見錄)　法輪真禪師
　　白霞安禪師　臨卭復首座(已上三人無錄)
　洞山子榮禪師法嗣二人
　　圓通居訥禪師(一人見錄)　延慶法珠禪師(一人無錄)
卷第七
大鑑下第十二世
　石霜圓禪師法嗣五十人
　　黃龍慧南禪師　楊岐方會禪師
　　翠岩可真禪師　蔣山贊元禪師
　　武泉山政禪師　雙峰省回禪師
　　大寧道寬禪師　道吾悟真禪師
　　蔣山保心禪師　百丈惟政禪師
　　香山蘊良禪師　南峰惟廣禪師
　　大溈德乾禪師　靈山本言禪師
　　廣法源禪師　靈隱德章禪師(已上十六人見錄)
　　太平戴休禪師　洛浦景韶禪師
　　天童清遂禪師　淨慈簡程禪師
　　藥山義銑禪師　羅漢居奉禪師
　　永樂悅禪師　壽寧真禪師
　　藏院行原禪師　烏龍應光禪師
　　淨慈志堅禪師　報本澄悅禪師
　　薦福岑禪師　普照修戒禪師
　　石室應禪師　資福海善禪師
　　大羅永寧禪師　金剛德禪師
　　雲際信安禪師　興化得一禪師
　　幕阜慶餘禪師　羅山仁徹禪師
　　承天了文禪師　普門洪澤禪師
　　菩提光用禪師　羅山惟慎禪師
　　法石德雅禪師　翠峰澤禪師
　　泗洲善集禪師　泗洲源祿禪師
　　古田善侍者　鹿菀素侍者
　　永上座禪師　提刑楊畋居士(已上三十四人無錄)
　琅邪覺禪師法嗣二十八人
　　定慧超信禪師　泐潭曉月禪師
　　姜山方禪師　白鹿顯端禪師
　　琅邪智遷禪師　涼峰洞淵禪師
　　真如方禪師　興教坦禪師
　　歸宗可宣禪師　長水子璿禪師(已上十人見錄)
　　琅邪繼詮禪師　西余忠禪師
　　公安子和禪師　黃龍有新禪師
　　玉泉悟空禪師　天竺智月禪師
　　圓通智珂禪師　崇勝文捷禪師
　　證聖良禪師　九[(嵕-凶+(鬯-匕))-山+王]仁益禪師
　　甘露亮禪師　玉泉務本禪師
　　黃鶴可慧禪師　褒禪忠禪師
　　褒禪用孫禪師　法海亮禪師
　　開聖曉嚴禪師　待制查公居士(已上十八人無錄)
卷第八
大鑑下第十二世
　天衣懷禪師法嗣八十三人
　　慧林圓照本禪師　法雲法秀禪師
　　慧林覺海沖禪師　長蘆應夫禪師
　　佛日智才禪師　天盋重元禪師
　　瑞巖子鴻禪師　棲賢智遷禪師
　　淨眾梵言首座　三祖冲會禪師
　　資壽捷禪師　觀音啟禪師
　　天童元善禪師　長蘆體明禪師
　　開元智孜禪師　澄照慧慈禪師
　　法雨慧源禪師　崇德智澄禪師
　　棲隱有評禪師　定慧雲禪師
　　大同旺禪師　鐵佛因禪師
　　報本法存禪師　開聖棲禪師
　　衡山惟禮禪師　顯明善孜禪師
　　啟霞惠安禪師　雲門靈侃禪師
　　太平元坦禪師　佛日文祖禪師
　　望仙宗禪師　五峰用機禪師
　　佛足處祥禪師　明因慧贇禪師
　　西臺其辯禪師　開元智譚禪師
　　永泰智覺禪師　龍華文喜禪師
　　永泰自仁禪師　延恩法安禪師
　　侍郎楊傑居士(已上四十一人見錄)
　　慈雲慶璫禪師　靈岩洞偕禪師
　　桐城詮禪師　淨慧可證禪師
　　寶林光寂禪師　感慈道賓禪師
　　泗洲宗尚禪師　白塔晦禪師
　　報恩和禪師　偃峰簡諸禪師
　　道吾元泰禪師　無為楚仙禪師
　　報恩應譚禪師　龍門宗賁禪師
　　顯親順宗禪師　長耳相禪師
　　薦福慧洪禪師　延福恩禪師
　　景德普俊禪師　薦福明因禪師
　　開化慧圓禪師　萬壽和禪師
　　定法本和尚　長蘆鑑禪師
　　墨山有琦禪師　上藍文達禪師
　　法海來山禪師　同慶智珣禪師
　　上方真禪師　無錫應譚禪師
　　寶林种禪師　報恩如寶禪師
　　芙蓉賁禪師　白雲有禪師
　　法雨慧深禪師　淨眾擇言禪師
　　靈泉和尚　茶亭能和尚
　　永泰和尚　泗洲惠洪禪師
　　崇化珣禪師　全詠和尚(已上四十二人無錄)
卷第九
大鑑下第十二世
　大愚芝禪師法嗣一十三人
　　雲峰文悅禪師　瑞光月禪師
　　洞山子圓禪師(已上三人見錄)　開福守義禪師
　　興陽啟舟禪師　興陽啟珊禪師
　　大禹簡南禪師　法輪聰禪師
　　雲頂繼蘭禪師　承天應禪師
　　龍王師進禪師　承天守勤禪師
　　圭峰光應禪師(已上十人無錄)
　石霜永禪師法嗣八人
　　福嚴保宗禪師　大陽如漢禪師(已上二人見錄)
　　勝業智增禪師　保寧承泰禪師
　　大光玉圓禪師　石霜皓詮禪師
　　興國慧秀禪師　圓通文溥禪師(已上六人無錄)
　浮山遠禪師法嗣一十九人
　　淨因道臻禪師　興化仁岳禪師
　　玉泉謂芳禪師　定林慧琛禪師
　　本覺若珠禪師　華嚴普孜禪師
　　清隱惟湜禪師　衡嶽奉能禪師(已上八人見錄)
　　歸宗普安禪師　白馬景雲禪師
　　甘露慶餘禪師　歸宗鴻式禪師
　　浮山洪璉禪師　甘露法眼禪師
　　西禪繼圖禪師　東禪仁照禪師
　　太平賢禪師　萬杉浩脩禪師
　　溪山曉雲禪師(已上十一人無錄)
　寶應昭禪師法嗣二人
　　琅邪方銳禪師　興陽希隱禪師(已上二人見錄)
　石門進禪師法嗣一人
　　瑞巖智才禪師(見錄)
　金山頴禪師法嗣二十人
　　廣教繼真禪師　普慈崇珍禪師
　　瑞竹仲和禪師　金山懷賢禪師
　　石佛顯忠禪師　淨住居說禪師
　　西余拱辰禪師　般若善端禪師
　　節使李端愿居士(已上九人見錄)
　　承天了素禪師　南禪自聰禪師
　　上方希元禪師　隱靜慧觀禪師
　　法性紹明禪師　烏崖了暹禪師
　　五峰仲熈禪師　雪竇詮禪師
　　瑞竹惟悟禪師　法性用彰禪師
　　因勝如道禪師(已上十一人無錄)
　洞庭月禪師法嗣三人
　　薦福亮禪師(見錄)　瑞光嵩禪師
　　承天世珍禪師(已上二人無錄)
　仗錫己禪師法嗣二人
　　黃巖保軒禪師(一人見錄)　靈岩志禪師(一人無錄)
　龍華岳禪師法嗣二人
　　西余淨端禪師(一人見錄)　翠岩顯儔禪師(一人無錄)
　法華舉禪師法嗣六人
　　永慶文禪師　海會文禪師
　　興化規禪師　龍潭顒禪師
　　覺華康禪師　海會海禪師(已上六人無錄)
　天聖泰禪師法嗣六人
　　常熟稟珍禪師　西余寶實禪師
　　常熟令然禪師　福嚴處成禪師
　　中禪顯玉禪師　太州知文和尚(已上六人無錄)
　太子院一禪師法嗣一人
　　太子同廣禪師(無錄)
卷第十
大鑑下第十二世
　投子青禪師法嗣九人
　　芙蓉道楷禪師　大洪報恩禪師
　　洞山雲禪師　福應文禪師
　　龍蟠曇廣禪師(已上五人見錄)　光化祥禪師
　　普賢標禪師　延洪善禪師
　　果侍者(已上四人無錄)
　玉泉皓禪師法嗣二人
　　林溪文慶禪師(見錄)　北禪希肇禪師(無錄)
　夾山遵禪師法嗣一人
　　福昌知信禪師(見錄)
　佛印元禪師法嗣二十人
　　慶善淨悟禪師　善權慧泰禪師
　　崇福德基禪師　寶林懷吉禪師
　　資福宗誘禪師　翠巖惠空禪師
　　密巖德溥禪師　雲居仲和禪師
　　同安幼宗禪師　龍興居嶽禪師
　　萬杉子章禪師　鵞湖德延禪師(已上十二人見錄)
　　文殊道用禪師　龜峰祖廉禪師
　　安國以愉禪師　東禪圓同禪師
　　北塔惠珂禪師　香嚴開禪師
　　大別宗禪師　雲居思汝禪師(已上八人無錄)
　廣因要禪師法嗣二人
　　妙峰如璨禪師(見錄)　鹽山合知禪師(無錄)
　智海逸禪師法嗣一十一人
　　黃蘗志因禪師　大中德隆禪師
　　白鹿仲豫禪師　簽判劉經臣居士
　　(已上四人見錄)　薦福重言禪師
　　白雲放禪師　興福智正禪師
　　薦福嚴禪師　鳳山世如禪師
　　雙峰弼禪師　幽岩覺禪師(已上七人無錄)
　支提隆禪師法嗣三人
　　靈隱玄本禪師(見錄)　支提文翰禪師
　　靈隱玄順菴主(已上二人無錄)
　淨土惟素禪師法嗣一人
　　淨土惟政禪師(見錄)
　寶林殊禪師法嗣一人
　　寶林用明禪師(見錄)
　東山宗禪師法嗣一人
　　定峰曉宣禪師(見錄)
　法昌遇禪師法嗣三人
　　五峰密禪師　大和山主
　　慧日和尚(已上三人無錄)
　興化銑禪師法嗣三人
　　南臺以謂禪師　花藥常選禪師
　　崇壽玢禪師(已上三人無錄)
　圓通訥禪師法嗣三人
　　興國智昱禪師　四祖逸禪師
　　三祖文銑禪師(已上三人無錄)
　淨眾先禪師法嗣一人
　　隆福紹珍禪師(無錄)
　瑞鹿安禪師法嗣二人
　　瑞鹿蘊仁禪師　姚夔通判(已上二人無錄)
　般若蟾禪師法嗣一人
　　般若隆一禪師(無錄)
　瑞鹿先禪師法嗣一人
　　瑞鹿如晝禪師(無錄)
　智者肯禪師法嗣一人
　　智者紹忠禪師(無錄)
　雙林己禪師法嗣一人
　　楓橋來禪師(無錄)
　竹圓顯禪師法嗣二人
　　廣安牛心道軫禪師　香水守真禪師(已上二人無錄)
　大乘遵禪師法嗣四人
　　龍山景靜禪師　雙池寵禪師
　　竹林用淳禪師　智門智常禪師(已上四人無錄)
　益首座法嗣一人
　　李林宗中書(無錄)
卷第十一
大鑑下第十二世
　雲居舜禪師法嗣十五人
　　蔣山法泉禪師　天童澹交禪師
　　崇梵餘禪師　慈雲修慧禪師
　　長耳子良禪師　開元瑩禪師(已上六人見錄)
　　衡山澄信禪師　祥符曉儒禪師
　　褒親暕禪師　善果懷演菴主
　　觀音元隱禪師　祥符法周禪師
　　西禪懷義禪師　開平處良禪師
　　慈雲居慧禪師(已上九人無錄)
　大溈宥禪師法嗣五人
　　歸宗慧通禪師　興教慧憲禪師
　　崇福清雅禪師(已上三人見錄)　崇福貴安禪師
　　大溈和尚(已上二人無錄)
　育王璉禪師法嗣二十三人
　　佛日戒弼禪師　天宮慎徽禪師
　　徑山維琳禪師　臨平勝因資禪師
　　彌陀正彥菴主(已上五人見錄)　金山寶覺禪師
　　安巖崇海禪師　廣慧利和禪師
　　明仙道信禪師　鳳皇文喜禪師
　　佛日道榮禪師　萬壽洪德禪師
　　精嚴同定禪師　寶雲有馨禪師
　　東禪智華禪師　東禪智賢禪師
　　極樂興嗣禪師　普先處忠禪師
　　石門希仲禪師　解空清瑞禪師
　　五磊智環禪師　顯聖宗利禪師
　　孫覺莘老居士(已上十八人無錄)
　靈隱知禪師法嗣二人
　　靈隱正童禪師(見錄)　雪峰守超禪師(無錄)
　承天簡禪師法嗣二人
　　智者利元禪師　瑞安僧印禪師(已上二人見錄)
　九峰鑑韶禪師法嗣一人
　　大梅法英禪師(見錄)
　稱心倧禪師法嗣一人
　　慧日堯師禪師(見錄)
　報本蘭禪師法嗣二人
　　中際可遵禪師　法明上座(已上二人見錄)
　稱心明禪師法嗣一人
　　上藍光寂禪師(見錄)
　承天宗禪師法嗣九人
　　崇福了禪師　承天守明禪師
　　鳳皇有從禪師　大龍德全禪師
　　海印法安禪師(已上五人見錄)　崑山曇玉禪師
　　因勝師俊禪師　法雨重俊禪師
　　護國從利禪師(已上四人無錄)
　長蘆福禪師法嗣六人
　　廣慧和禪師(見錄)　保寧真戒禪師
　　長蘆法海禪師　壽寧楚韶禪師
　　資福文雅禪師　三祖慧雲禪師(已上五人無錄)
　天衣和禪師法嗣二人
　　菩提志專禪師(見錄)　菩提光用禪師(無錄)
　雲居齊禪師法嗣五十六人
　　雲居契瓌禪師　靈隱文勝禪師
　　瑞巖義海禪師　廣慧智全禪師
　　保福居煦禪師　南明惟宿禪師
　　清溪清禪師　萬杉廣智禪師
　　金鵞虗白禪師　翠峰洪禪師
　　上藍普禪師(已上十一人見錄)　龍華悟乘禪師
　　報恩行思禪師　漳江昭遠禪師
　　興國洪禪師　楊岐居蘊禪師
　　九峰子玄禪師　鵞湖令新禪師
　　雲龍子才禪師　三祖岳禪師
　　雪竇遇新禪師　報本義圓禪師
　　建山智杲禪師　楊岐德海禪師
　　上方子澄禪師　化城會平禪師
　　清化智聰禪師　象田德圓禪師
　　育王居素禪師　圓通利柔禪師
　　羅漢懷端禪師　化城自顏禪師
　　薦福臻禪師　清化子昌禪師
　　龍華有忠禪師　顯聖居耀禪師
　　雲居慧震禪師　興化善能禪師
　　北禪覺寧禪師　慧日達禪師
　　甘露真禪師　東禪清顯禪師
　　岳楚永柔和尚　彬州文靖和尚
　　明州智遠和尚　越州承雅和尚
　　南岳彥詮和尚　西蜀義詮和尚
　　安德玄邃和尚　玄寂義勳和尚
　　饒州仁鑑和尚　撫州保麟和尚
　　南山省堂主　正慶惠洪和尚
　　鹿門慧昭山主　蘇州慶思和尚
　　(已上四十五人無錄)
　功臣軻禪師法嗣四人
　　堯峰顥暹禪師　聖壽志昇禪師
　　功臣守如禪師(已上三人見錄)　寶華懷古禪師(無錄)
　棲賢澄湜禪師法嗣十一人
　　興教惟一禪師　西余體柔禪師
　　定山惟素山主　福嚴省賢禪師
　　仰山智齊禪師(已上五人見錄)　棲賢智通禪師
　　石佛宗禪師　東禪覺禪師
　　雪竇惟則禪師　西余榮禪師
　　南岳福嚴和尚(已上六人無錄)
　羅漢林禪師法嗣十五人
　　長蘆贊禪師　支提昭愛禪師
　　靈峰道誠禪師　仰山擇和禪師
　　崇勝道珍禪師　富樂智靜禪師
　　慧力紹珍禪師　太寧慶璁禪師(已上八人見錄)
　　何山曉禪師　興國慧禪師
　　萬杉懿宣禪師　漳江昭達禪師
　　羅漢齊因禪師　崇勝楚齊禪師
　　報恩傳進禪師(已上七人無錄)
　鳳棲卿禪師法嗣一人
　　鳳棲通禪師(無錄)
　萬杉爽禪師法嗣一人
　　法華德嵩禪師(無錄)
　永安楚禪師法嗣一人
　　疎山重秀禪師(無錄)
　雪峰敦禪師法嗣一人
　　雪峰善譽禪師(無錄)
　景清素禪師法嗣四人
　　何山日儉禪師　承天辯岑禪師
　　承天自能禪師　翠峰子淵禪師(已上四人無錄)
　乾明同禪師法嗣四人
　　雙池智常禪師　含珠洞禪師
　　普寧常瑩禪師　南臺善圓禪師(已上四人無錄)
卷第十二
大鑑下第十三世
　法雲秀禪師法嗣五十九人
　　法雲惟白禪師　保寧子英禪師
　　僊巖景純禪師　廣教守訥禪師
　　慈濟聰禪師　白兆珪禪師
　　淨名法因禪師　福嚴守初禪師
　　德山仁繪禪師　廣慧寶琳禪師
　　霍丘歸才禪師　安國自方禪師
　　香積用旻禪師　瑞相子來禪師
　　真空從一禪師　乾明廣禪師
　　開先智珣禪師　甘露德顒禪師
　　蔣山良䇿禪師　吉祥訥禪師
　　廣慧冲雲禪師　承天月禪師
　　安福子勝禪師　正覺道清禪師
　　澄慧義端禪師　北天王益禪師
　　棲賢智柔菴主　天禧慧嚴永禪師
　　(已上二十八人見錄)　明水法遜禪師
　　德山妙湛禪師　大愚如照禪師
　　右霜居晦禪師　興化當禪師
　　興化淨甄禪師　欽山繼明禪師
　　三角清禪師　時雍清禪師
　　大別道常禪師　巴焦宗諒禪師
　　安豐法信禪師　雲峰又月禪師
　　永慶惟簡禪師　覺林遂禪師
　　寶池慧月禪師　天王義安禪師
　　崇德仙禪師　興教濟禪師
　　薦福永堅禪師　羅浮齊德禪師
　　護國淳禪師　普照有朋禪師
　　靈鷲慧明禪師　開和法顒禪師
　　天峰佛印禪師　元豐宗燈禪師
　　神光道芳禪師　禪慧法欽禪師
　　兜率景常禪師　頴叔蔣之奇居士
　　(已上三十一人無錄)
　佛日才禪師法嗣九人
　　夾山自齡禪師(見錄)　千頃允良禪師
　　廣教有全禪師　寶巖靈禪師
　　慧日道祥禪師　千頃省孜禪師
　　龜峰重仁禪師　善權珊禪師
　　龍興如邃禪師(已上八人無錄)
　長蘆應夫禪師法嗣二十五人
　　洪濟宗頥禪師　琅邪宗初禪師
　　龍蟠道成禪師　普滿明禪師
　　褒禪普禪師　寶林道輝禪師
　　雲巖志愿禪師　等覺法思禪師
　　壽春法岸禪師　定山文彥禪師
　　護國紹通禪師　法寶德一禪師
　　乾明寶慧禪師　開聖覺禪師
　　雪竇道榮禪師　慧日智覺禪師
　　(已上一十六人見錄)　建隆智因禪師
　　普光獻昭禪師　寶林智臯禪師
　　雍熈叔則禪師　壽聖重洪禪師
　　普滿法海禪師　五峰普良禪師
　　大愚喜禪師　滁州寶林和尚(已上九人無錄)
　棲賢遷禪師法嗣五人
　　王屋燈禪師　法雨惟鎮禪師
　　東明慧遷禪師(已上三人見錄)　漳江寶泉禪師
　　彰法文素和尚(已上二人無錄)
　開元智譚禪師法嗣二人
　　開元宗祐禪師(見錄)　南禪道誠禪師(無錄)
　善果演菴主法嗣一人
　　玉池冲儼禪師(見錄)
　天寧楷禪師法嗣二十六人
　　香山法成禪師　大智齊璉禪師
　　丹霞淳禪師　淨因覺禪師
　　資聖南禪師　白水修己禪師
　　石門元易禪師　洞山道微禪師
　　韶州誧禪師　鹿門法燈禪師
　　寶峰惟照禪師　普賢善秀禪師
　　太傅高世則居士(已上十三人見錄)
　　龍門南禪師　招提寶禪師
　　大洪恭禪師　大智　禪師
　　靈巖應禪師　合州鑑禪師
　　少林江禪師　景山居禪師
　　慧日南禪師　朝請崔公居士
　　齊州善應禪師　西京尼道深
　　提刑楊居士(已上十三人無錄)
　大洪山報恩禪師法嗣五人
　　大洪山守遂禪師(見錄)　大洪山智禪師
　　善光璡禪師　大陽旦禪師
　　西禪遠禪師(已上四人無錄)
　歸宗通禪師法嗣五人
　　資福素月禪師　同安慶通禪師
　　子陵辨禪師　羅漢法醫禪師
　　開聖道彰和尚(已上三人無錄)
　福昌信禪師法嗣三人
　　法興期禪師(見錄)　善慶楚昇禪師
　　均慶清皡禪師(已上二人無錄)
　慈雲慶璫禪師法嗣二人
　　廣慈道傅禪師　䖍州慈雲和尚(已上二人無錄)
　慧日堯禪師法嗣一人
　　大隨道開禪師(無錄)
　佛慧泉禪師法嗣五人
　　清獻趙抃居士(一人見錄)　幽谷祐禪師
　　興國法雲禪師　九峰殊甫禪師
　　薦福忠實禪師(已上四人無錄)

續傳燈錄總目錄卷上